【從數據認識經濟】一項數據看出庫房有幾缺水，交通違例收入五年增近八成

政府於早前已經預告今年財赤數字將大超預期，但其實有一項數字都可以直接看到政府庫房有幾缺水。據近日公布的《財政預算案》，交通違例事項的定額罰款制度（俗稱「牛肉乾」）收入增至6.48億，較2014/15年度增加約78%。

2018/19年度的「罰款、沒收及罰金」修訂預算20.73億元，較原來預算的14.35億元，增加約44.5%，佔政府該年度收入總額的0.4%，其中，交通違例收入達6.48億元。運輸及房屋局於今年1月提交立法會的答覆文件顯示，去年發出超過201萬張「牛肉乾」。所以，網上流傳「如果看到經常見到抄牌，證明庫房很等錢」，這一句可能是真的。

6.48億元的交通違例收入，到底是一個什麼概念？

目前，俗稱「牛肉乾」違例泊車定額罰款額為320元，6.48億即是共發出了202,500張「牛肉乾」。按一年365日計算，每日約發出5547張，每小時發出約231張，每分鐘則發出約3.8張。

資料來源：財政預算案

依家警察入停車場抄牌？
又要慳錢，又阻住條街抵撚死啦。
睇番youtube人地貼既車cam違法駕駛片段，依d被抄全部都害人害自己仆街來的。

小小香港嘅車主，被逼做回血，服效国家，貢獻祖国

捉人過亂過馬路仲好揾啦